Прости, прости мои край родной!
Уж скрылся ты в волнах.
К асатка вьется , ветр ночной
И грает в парусах. —
Уж тонут огненны лучи
В бездонной синеве;
Мой край родной, прости, прости!-
Ночь добрая тебе ! . . .

Проснется день, его краса
Утешить Божий светъ;
Увижу море, небеса, —
А родины ужь нетъ!
О тцовский дом покинул я;
Травой он зар остет ,
Собака верная моя
Выть станет у воротъ!

Ко мне, ко мне, паж юный мой!—
Но ты дрожишь, как лист,
Иль страшен бури рев морской,
Иль ветра буйный свист,
Не плачь, корабль мой нов, плыву
Уж я не в первый раз —
И быстрый сокол на лету
Не перегонит нас!

Не буйный ветр страшит меня,
Не шум угрюмых волн,
Но не дивись, Сир Шильд, что я
Тоски сердечной полн;
Прощаться грусно было мне
С родимою, с отцом;
Теперь надежда вся в тебе,
И в ком-то неземном!

Нe скрыл отец тоски своей
Как стал благословлять,
Но долго матери моей
День плакать, ночь не спать!
Ты прав, ты прав мой паж младой,
Как сметь винить тебя;—
С твоей невинностью простой
Заплакал бы и я!

Но вот и кормщик мой сидит
Весь полон черных дум;
Иль буйный ветр тебя страшит,
Иль моря грозный шум?
Сир Шильд! неробок я душой,
Не умереть боюсь
Но я с детьми, но я с женой
Впервые расстаюсь.

Проснутся завтра на заре,
И дети и жена;
Малютки спросят обо мне
И всплачется она —
Ты прав, ты прав, и как пенять
Мой добрый удалец!
Тебе друг, можно горевать
И муж ты, и отец.

Но я, ах! трудно верить мне
Слезам прелестных глаз,
Любовью новою они
Осушатся без насъ!...
Лишь тем одним терзаюсь я,
Не в силах то забыть,
Что нет на свете у меня,
О ком бы потужить!

И вот, на темных я волнах
Один — один с тоской!
И кто же, кто по мне в слезах
Теперь в стране родной?...
Что ж рваться мне, жалеть кого?
Я сердцем опустел;
И без надежд, а без всего
Что помнишь я хотел!

О мой корабль! с тобой я рад
Носиться по волнам; —
Лишь не плыви со мной назад
К родимым берегам!
Далеко, на скалах, в степи
Приют сыщу себе; —
А ты, о родина прости!
Ночь добрая тебе!...
